葦（読み）アシ
デジタル大辞泉 「葦」の意味・読み・例文・類語
あし【×葦／×蘆／×葭】
イネ科の多年草。根茎は地中をはい、沼や川の岸に大群落をつくる。高さは2～3メートルになり、茎は堅く、円柱形で、細長い葉が互生する。穂は秋に出て紫色から紫褐色に変わる。若芽は食用になり、茎ですだれを作る。よし。《季 秋》「日の暮れや―の花にて子をまねく／一茶」
[類語]葦
 - https://kotobank.jp/word/%E8%91%A6-424329
